<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<data-set xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
  <area QuestionCount="8">
	<record>
		<ID>01.01.01</ID>
		<subject>עינית הצצה</subject>
		<question>האם יש עינית הצצה והאם היא נמצאת בגובה שמאפשר לקשיש להסתכל החוצה?</question>
		<suggestion>כדאי להתקין בדלת הכניסה עינית הצצה. במידה ויש עינית, אבל הקשיש לא יכול להביט דרכה ניתן להתקין עינית מיוחדת עם מצלמה או עם מראה פנורמית.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.01.02</ID>
		<subject>פעמון כניסה</subject>
		<question>האם יש פעמון בכניסה לבית והאם הצלצול נשמע ע"י הקשיש מכל רחבי הבית?</question>
		<suggestion>כדאי להתקין פעמון בדלת הכניסה.במידה והקשיש לא שומע את צלצול הפעמון מאזורים שונים בבית ניתן להשתמש באבזרי עזר, לדוגמא:להתקין מגבר, להחליף לפעמון עם תדר המותאם לאדם עם ירידה בשמיעה אולהוסיף פעמון שמחובר אליו אור שנדלק בעקבות צלצול</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.01.03</ID>
		<subject>שרשרת בטחון</subject>
		<question>האם שרשרת הבטחון ניתנת לסגירה מלאה?</question>
		<suggestion>כדאי להתקין שרשרת בטחון על דלת הכניסה. ניתן להשיג בכל חנויות חומרי בנין, ורשתות "עשה זאת בעצמך".</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.01.04</ID>
		<subject>ידית</subject>
		<question>האם ידית דלת הכניסה נוחה לאחיזה, ניתן לפתוח ולסגור ללא קושי?</question>
		<suggestion>כדאי להחליף את ידית דלת הכניסה לידית המאפשרת לקשיש לפתוח ולסגור את הדלת ללא קושי. ניתן להשיג בכל חנויות חומרי בנין, ורשתות "עשה זאת בעצמך".</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.01.05</ID>
		<subject>מנעול</subject>
		<question>האם ניתן לנעול ולפתוח ללא קושי את הדלת, והאם ניתן לפתוח את דלת הבית מבחוץ באמצעות מפתח נוסף - גם כאשר יש מפתח בצד הפנימי של הדלת</question>
		<suggestion>כדאי להחליף את המנעול על מנת לאפשר נעילה ופתיחה ללא קושי.כדאי להחליף המנעול למנעול מסוג "פרפר".ניתן להשיג בכל חנויות חומרי בנין, ורשתות "עשה זאת בעצמך".</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.01.06</ID>
		<subject>אינטרקום  (אם קיים)</subject>
		<question>האם צלצול האינטרקום נשמע ע"י הדייר בכל רחבי הבית?</question>
		<suggestion>במידה והקשיש לא שומע את צלצול האינטרקום מאזורים שונים בבית כדאי להתקין מגבר או להחליף לפעמון עם תדר המותאם לאדם עם ירידה בשמיעה.ניתן להשיג בכל חנויות חומרי בנין, ורשתות "עשה זאת בעצמך".</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.01.07</ID>
		<subject>מפתח נוסף של הבית</subject>
		<question>האם יש לאדם נוסף מפתח של הדירה - לשימוש בשעת חירום, והאם יש לבני המשפחה את פרטי הקשר שלו?</question>
		<suggestion>חשוב לתת לאדם נוסף מפתח של הדירה - לשימוש בשעת חירום, ולמסור לבני המשפחה את פרטי הקשר שלו (שם, כתובת, טלפון).</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.01.08</ID>
		<subject>שטיחון לניגוב רגליים (אם קיים)</subject>
		<question>אם יש שטיחון לניגוב רגליים ליד הדלת – האם הוא בעל שוליים שטוחים, פרוס ישר ואינו מחליק כשדורכים עליו?</question>
		<suggestion>רצוי להימנע משטיחים.אפשר להחליף לשטיחון עם משטח תחתון עשוי גומי, או לפרוס מתחת לשטיחון (אם הוא פרוס ישר) משטח נגד החלקה.ניתן להשיג בכל חנויות חומרי בנין, חנויות שטיחים, רשתות "עשה זאת בעצמך".</suggestion>
	</record>
  </area>
  <area QuestionCount="4">
	<record>
		<ID>01.02.01</ID>
		<subject>שטיח</subject>
		<question>האם השטיח עם שוליים שטוחים, פרוס ישר ואינו מחליק כשדורכים עליו?</question>
		<suggestion>רצוי להימנע משטיחים.אפשר לבחור שטיח עם משטח תחתון עשוי גומי, או לפרוס מתחת לשטיח (אם הוא פרוס ישר) משטח נגד החלקהניתן להשיג בכל חנויות חומרי בנין, חנויות שטיחים, רשתות "עשה זאת בעצמך".</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.02.02</ID>
		<subject>מרחב פנוי</subject>
		<question>האם המרחב פנוי מחפצים ומרהיטים</question>
		<suggestion>מומלץ לפנות את המעבר מחפצים ומרהיטים ולהצמיד אותם לקירות</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.02.03</ID>
		<subject>חוטי חשמל וטלפון</subject>
		<question>האם יש  חוטי חשמל וטלפון על הרצפה?</question>
		<suggestion>יש להדק את כל חוטי החשמל והטלפון לקירות ולוודא שאין חוטים שמונחים על הרצפה או במעברים</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.02.04</ID>
		<subject>תאורה</subject>
		<question>האם התאורה מאפשרת ראות טובה ואין מעבר חד בין אור לחושך?</question>
		<suggestion>כדאי להתקין תאורה שתאפשר ראות טובה. אם יש לקשיש קושי להתמודד עם מעבר  חד בין אזור עם אור חזק לחושך אפשר להחליף למתג עם עמעם (דימר) לויסות עוצמת האור.</suggestion>
	</record>
  </area>
  <area QuestionCount="5">
	<record>
		<ID>01.03.01</ID>
		<subject>שטיח</subject>
		<question>האם השטיח עם שוליים שטוחים, פרוס ישר ואינו מחליק כשדורכים עליו?</question>
		<suggestion>רצוי להימנע משטיחים.כדאי לבחור שטיח עם משטח תחתון עשוי גומי, או לפרוס מתחת לשטיח (אם הוא פרוס ישר) משטח נגד החלקה.ניתן להשיג בכל חנויות חומרי בנין, חנויות שטיחים, רשתות "עשה זאת בעצמך".</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.03.02</ID>
		<subject>מרחב פנוי</subject>
		<question>האם הרהיטים מסודרים כך שיש מעברים נוחים וגישה למתגי החשמל, לחלונות?</question>
		<suggestion>כדאי לא להעמיס עם רהיטים רבים ולהשאיר מעבר נוח בין הספות בין השולחן בסלון.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.03.03</ID>
		<subject>רהיטים: שידה, מזנון, שולחן קפה</subject>
		<question>האם הרהיטים יציבים?</question>
		<suggestion>חשוב לתקן כל רהיט שאינו יציב, למקרה שהקשיש ישען עליו</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.03.04</ID>
		<subject>כורסא, ספה</subject>
		<question>האם יש כורסא או ספה שלקשיש נוח לשבת עליה, והוא יוכל לקום ממנה באופן בטיחותי?</question>
		<suggestion>כדאי לבחור כורסא או ספה אחת שיהיה לקשיש נוח לשבת עליה, והוא יוכל לקום ממנה באופן בטיחותי.רצוי שמשענת הגב תהיה גבוהה ותתמוך גם באזור הצואר.גובה- מאפשר לשבת ולקום ללא מאמץ.  במידת הצורך ניתן להשתמש בקוביות הגבהה מיוחדות לרהיטים, או להניח כרית ישיבה נוספת.בישיבה שתי כפות רגליו מונחות על הרצפה; בברך ובאגן נוצרת זוית של 90  או מעט יותר.אם לקשיש יש בעיות שליטה על הסוגרים כדאי לבחור כורסא עם ריפוד דוחה מים.</suggestion>
	</record>
  <record>
    <ID>01.03.05</ID>
    <subject>חוטי חשמל וטלפון</subject>
    <question>האם יש  חוטי חשמל וטלפון על הרצפה?</question>
    <suggestion>ERROR404</suggestion>
  </record>
  </area>
  <area QuestionCount="10">
	<record>
		<ID>01.04.01</ID>
		<subject>שטיח</subject>
		<question>האם השטיח עם שוליים שטוחים, פרוס ישר ואינו מחליק כשדורכים עליו?</question>
		<suggestion>רצוי להימנע משטיחים.כדאי לבחור שטיח עם משטח תחתון עשוי גומי, או לפרוס מתחת לשטיח (אם הוא פרוס ישר) משטח נגד החלקה. ניתן להשיג בכל חנויות חומרי בנין, חנויות שטיחים, רשתות "עשה זאת בעצמך".</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.04.02</ID>
		<subject>כיריים</subject>
		<question>האם הם יציבים על המשטח, תקינים, על כפתורי ההפעלה ישסימון ברור שמראה אם הם כבויים או מופעלים, יש שעון טיימר שמזכיר לכבות את האש בתום הבישול, ונבדקו תקופתית עפ"י הנחיות חברת הגז. הקשיש אינו משאיר להבה דלוקה ללא השגחה צמודה?</question>
		<suggestion>חובה לתקן או להחליף לכירים תקינים. יש לייצב את הכיריים על גבי המשטח.כדאי להציב ליד הכיריים שעון טיימר ולכוון אותו שיצלצל כאשר מסיימים לבשל.במידה ואין סימון ברור שמראה אם הם כבויים או מופעלים ניתן להוסיף סימון בולט בעזרת טוש לא מחיק. יש להנחות את הקשיש לא להשאיר להבה דלוקה ללא השגחה צמודה.יש לקיים בדיקה תקופתית עפ"י הנחיות חברת הגז.אפשר להחליף לכיריים שבהם הגז נכבה באופן אוטומטי כאשר הלהבה נכבית.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.04.03</ID>
		<subject>גלאי גז</subject>
		<question>האם יש גלאי גז?</question>
		<suggestion>לעיתים יש ירידה בחוש הריח בגיל המבוגר ולא מריחים כאשר יש דליפת גז- כדאי להתקין גלאי גז</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.04.04</ID>
		<subject>מנגנון הפסקת גז אוטומטי לחירום</subject>
		<question>האם יש מנגנון הפסקת גז אוטומטי?</question>
		<suggestion>כדאי להתקין מנגנון הפסקת גז אוטומטי. המנגנון מופעל בשעת חירום (לדוג' רעידת אדמה)</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.04.05</ID>
		<subject>מפסק גז ראשי</subject>
		<question>האם המפסק תקין, נמצא במקום נגיש שהקשיש יכול להגיע אליו, נמצא במצב סגור ופותחים רק כאשר מבשלים, והאם נערכה ביקורת תקופתית ע"י חברת הגז ?</question>
		<suggestion>לעיתים יש ירידה בחוש הריח בגיל המבוגר ולא מריחים כאשר יש דליפת גז. חשוב להנחות את הקשיש לסגור את המפסק הראשי של הגז כאשר לא משתמשים בכיריים, ולא להפעיל את הגז במקרה שיש תקלה או חשד לתקלה במערכת.יש להתקין את המפסק במקום נגיש שהקשיש יכול להגיע אליו ללא קושי.יש לקיים ביקורת תקופתית של חברת הגז לתקינות המערכת.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.04.06</ID>
		<subject>אחסון כלים, מזון</subject>
		<question>האם כלים ומזון בשימוש יומיומי מאוחסנים במקום נגיש?</question>
		<suggestion>מומלץ לסדר כלים ומזון בשימוש יומיומי בצורה נגישה כך שהקשיש יכול להגיע אליהם ללא צורך לטפס או להתכופף, ושלא יהיו מוסתרים על ידי דברים אחרים שאינם בשימוש יומיומי.חשוב להנחות את הקשיש להימנע מטיפוס על סולמות, שרפרפים וכסאות.אם יש צורך להגיע לדברים גבוהים  או נמוכים – אפשר להשתמש באביזר בשם "יד עזר".אם יש צפיפות בארונות, כדאי להוציא כלים שאינם בשימוש כדי שניתן יהיה לסדר את הכלים הנחוצים במקום נגיש.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.04.07</ID>
		<subject>אחסון חומרי ניקוי והדברה</subject>
		<question>האם מאוחסנים בנפרד מהמזון ומסומנים באופן ברור שמדובר ברעל?</question>
		<suggestion>יש לאחסן חומרי ניקוי והדברה בנפרד מהמזון.במקרים שבהם החומר לא מאוחסן במיכל המקורי – אסור לשים אותו בתוך בבקבוק שתיה/ צנצנת מזון  שהתויות המקוריות נמצאת עליהם (כדי שלא ישתו אותם בטעות)- יש להסיר את התויות ולסמן באופן ברור שזה רעל . אפשר להשתמש בכלים עם סגירת בטחון. אם גר בדירה קשיש עם ירידה חשיבתית או נכדים- יש לאחסן את החומרים בארון עם נעילת בטיחות.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.04.08</ID>
		<subject>פינת אוכל- שולחן וכסאות</subject>
		<question>האם השולחן והכסאות יציבים, והאם גובה הכסא מאפשר לדייר לקום באופן עצמאי ובטיחותי?</question>
		<suggestion>יש לוודא שהשולחן והכסאות יציבים.כדאי להתמקד בכסא אחד שישמש את הקשיש ולהתאים אותו לצרכיו. כדאי לבחור בכסא עם משענת גב ומשענות ידיים כדי שהקשיש יוכל לקום ממנו באופן בטיחותי.לעיתים ניתן להניח כרית ישיבה נוספת כדי להגביה את הכסא ולהקל על הקמה. חש לוודא שהכרית הנוספת אינה פוגעת ביציבות הישיבה.בישיבה שתי כפות רגליו מונחות על הרצפה; בברך ובאגן נוצרת זוית של 90  או מעט יותר.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.04.09</ID>
		<subject>מכשירי חשמל על השיש</subject>
		<question>האם מכשירי החשמל וחוטי החשמל רחוקים מהמים?</question>
		<suggestion>יש למקם את מכשירי החשמל  שנמצאים על השיש רחוק מהברז, ולהרחיק חוטי חשמל ממים.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.04.10</ID>
		<subject>גלאי עשן</subject>
		<question>האם יש גלאי עשן?</question>
		<suggestion>לעיתים יש ירידה בחוש הריח בגיל המבוגר ולא מריחים כאשר יש ריח של שריפה – כדאי להתקין גלאי עשן.ניתן להשיג בכל חנויות חומרי בנין, חברות הגז ורשתות "עשה זאת בעצמך".</suggestion>
	</record>
  </area>
  <area QuestionCount="15">
	<record>
		<ID>01.05.01</ID>
		<subject>אם יש בבית גם מקלחת וגם אמבטיה</subject>
		<question>האם הקשיש משתמש באמבטיה או במקלחת? </question>
		<suggestion>ברוב המקרים, מבחינה בטיחותית, עדיף להשתמש במקלחת ולא באמבטיה. אם בכל זאת מעדיפים אמבטיה – יש לוודא שהכניסה והיציאה אינן מסכנות את הקשיש</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.05.02</ID>
		<subject>מרצפות</subject>
		<question>האם המרצפות חלקות?</question>
		<suggestion>אם המרצפות חלקות, ניתן לבצע טיפול למניעת החלקהANTISLIP  לרצפה</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.05.03</ID>
		<subject>משטח האמבט</subject>
		<question>האם יש אמצעי למניעת החלקה על רצפת האמבט,   או שהאמבט מצופה בחומר למניעת החלקה?</question>
		<suggestion>ניתן להדביק מדבקות מונעי החלקה על רצפת האמבט, או להניח בזמן הרחצה שטיח גומי אולם יש לוודא שהוא מהודק היטב ולא מחליק, ולא מהווה מכשול כדי שהקשיש לא ייתקל בו.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.05.04</ID>
		<subject>נגישות לשמפו, לסבון </subject>
		<question>האם ניתן להגיע אליהם בקלות בזמן הרחצה?</question>
		<suggestion>כדאי להניח את הסבון והשמפו על מדף קטן כדי שניתן יהיה להגיע אליהם בזמן הרחצה – ללא צורך בקימה.כדאי להעדיף להשתמש בסבון נוזלי במקום בסבון רגיל שעלול להחליק מהיד ויגרום לקשיש להתכופף.אם יש קושי להתכופף בזמן הרחצה אפשר להשתמש באבזרי עזר שונים כגון ספוג עם ידית ארוכה.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.05.05</ID>
		<subject>מאחז באמבטיה</subject>
		<question>האם יש מאחז שעשוי מחומר חזק (ולא מוט לתלית מגבת), והאם מחוזק היטב לקיר?</question>
		<suggestion>חשוב מאוד להתקין באמבטיה ידית אחיזה. יש לבחור ידית שמיועדת לשמירת בטיחות ולא מוט לתלית מגבת שתישבר כאשר ישענו עליה. יש לבדוק שהאחיזה נוחה ושכף היד לא מחליקה.יש לחבר היטב לקיר באמצעות ברגים אל חלד. במידה וזהו קיר גבס יש להשתמש באמצעי התקנה שמותאם לקיר מסוג זה.ניתן להזמין שירות התקנה בעת הרכישה.בדרך כלל יש לחבר את המאחז בזוית כלפי מטה כדי שלקשיש יהיה נוח לאחוז בו גם בזמן עמידה וכיפוף קל וגם בזמן ישיבה על מושב האמבט. להתאמת גובה המאחז  אפשר לבקש מהקשיש להרים את היד הצידה בזמן עמידה וישיבה. אם לקשיש יש קשיי ראיה, מומלץ לבחור במאחז בצבע ניגודי לקיר.קיימים סוגים שונים של מאחזים: מתכת ומחומר עם ציפוי פלסטי, באורכים שונים, ישרים ועם זויות.  יש לבחור את המאחז בהתאם למבנה האמבט. </suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.05.06</ID>
		<subject>מושב אמבטיה (אם קיים)</subject>
		<question>כיצד הקשיש נכנס ויוצא מהאמבטיה והאם הוא מתקלח בישיבה על מושב?</question>
		<suggestion>כדאי להמנע מרחצה בעמידה או מישיבה על רצפת האמבט. כדאי להתרחץ בישיבה על מושב / קרש אמבטיה.יש לוודא שהמושב / קרש האמבטיה מחובר היטב  או מונח בצורה בטיחותית על דופן האמבטיה.לשמירת הבטיחות ושיווי המשקל, כדאי להכנס ולצאת מהאמבט כאשר ישובים על המושב: לשבת על צד המושב כאשר שתי הרגליים מונחות על רצפת החדר. להחזיק את המאחז ולהכניס רגל אחת פנימה, ואז את הרגל השניה. להשאר לשבת על המושב ולהתרחץ בישיבה עליו, לא לרדת אל רצפת האמבט.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.05.07</ID>
		<subject>שטיחון רגליים ליד האמבטיה</subject>
		<question>האם לא מחליק כאשר דורכים עליו?</question>
		<suggestion>כדאי לבחור שטיח עם משטח תחתון עשוי גומי. יש לוודא שהקשיש לא נתקל בו. אפשרויות נוספות הן מדבקות שמקטינות את הסיכון להחלקה או לבצע טיפול למניעת החלקהANTISLIP  לרצפה </suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.05.08</ID>
		<subject>יציבות הכיור והמשטח סביבו</subject>
		<question>האם הכיור ומשטח סביבו יציבים ומחוזקים לקיר?</question>
		<suggestion>יש לחזק את הכיור ואת המשטח סביבו.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.05.09</ID>
		<subject>תנור חימום חשמלי</subject>
		<question>האם התנור מסוג המיועד לחדרי אמבטיה, רחוק מחפצים דליקים והקשיש לא צריך לטפס כדי להגיע למפסק ההפעלה</question>
		<suggestion>יש להשתמש רק בתנור המיועד לחדרי אמבטיה (בגלל אדי המים).חשוב לתלות את התנור גבוה, רחוק מחפצים דליקים.כדאי לבחור בתנור עם חוט הדלקה ארוך שמאפשר לקשיש להדליק אותו ללא צורך בטיפוס.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.05.10</ID>
		<subject>לחצן מצוקה</subject>
		<question>האם הקשיש עונד על היד את לחצן המצוקה בזמן הרחצה?</question>
		<suggestion>חשוב מאוד לענוד על היד את לחצן המצוקה בזמן הרחצה.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.05.11</ID>
		<subject>וילון אמבטיה</subject>
		<question>האם יש וילון אמבטיה או מקלחון</question>
		<suggestion>חשוב לתלות וילון אמבטיה למניעת התזת המים בזמן הרחצה באמבטיה</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.05.12</ID>
		<subject>כסא להתלבש בישיבה </subject>
		<question>האם הקשיש מתנגב ומתלבש בישיבה לאחר הרחצה?</question>
		<suggestion>כדאי להציב בחדר האמבטיה כסא עם משענת גב וידיות תמיכה כדי שהקשיש יוכל להתנגב ולהתלבש.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.05.13</ID>
		<subject>קימה מהשירותים</subject>
		<question>האם הקשיש יכול לקום מאסלת השירותים בבטיחות וללא צורך להישען על חפצים?</question>
		<suggestion>אם הקשיש מתקשה לקום מהאסלה ונשען על כיור/ידית וכו' חשוב להתקין מאחז.קיימים אביזרים שונים המסייעים בקימה: מאחז קבוע בקיר, מסגרת לאסלה, מושב הגבהה לאסלה.מאחז קבוע בקיר :יש לבחור ידית שמיועדת לשמירת בטיחות ולא מוט לתליית מגבת שתישבר כאשר ישענו עליה. יש לחבר היטב לקיר באמצעות ברגים אל חלד. במידה וזהו קיר גבס יש להשתמש באמצעי התקנה שמותאם לקיר מסוג זה. ניתן להזמין שירות התקנה בעת הרכישה.יש לחבר את המאחז בזוית כלפי מטה כדי שלקשיש יהיה נוח לאחוז בו גם בעמידה וגם בישיבה. אם לקשיש יש קשיי ראיה, מומלץ לבחור במאחז בצבע ניגודי לקיר.מושב הגבהה לאסלה- חשוב להדק היטב לאסלה. לבדוק שכאשר הקשיש יושב - שתי כפות רגליו מונוחות על הרצפה; בברך ובאגן נוצרת זוית של 90  או מעט יותר</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.05.14</ID>
		<subject>דלת</subject>
		<question>האם הדלת נפתחת כלפי חוץ והקשיש לא נועל אותה בזמן רחצה</question>
		<suggestion>כדי לאפשר סיוע במצב חירום- אין לנעול את דלת חדר האמבטיה מבפנים.אם הדלת נפתחת כלפי פנים- כדאי לשנות את כיוון פתיחתה באמצעות שינוי מיקום הצירים (אין צורך להחליף את הדלת).</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.05.15</ID>
		<subject>תאורת לילה</subject>
		<question>האם משאיר בלילה אור בדרך המובילה מחדר השינה אל השירותים?</question>
		<suggestion>חשוב להשאיר אור שיהיה דלוק כל הלילה ויאיר את הדרך המובילה מחדר השינה אל השירותים</suggestion>
	</record>
  </area>
  <area QuestionCount="14">
	<record>
		<ID>01.06.01</ID>
		<subject>מרצפות</subject>
		<question>האם המרצפות חלקות?</question>
		<suggestion>אם המרצפות חלקות, ניתן לבצע טיפול למניעת החלקהANTISLIP  לרצפה</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.06.02</ID>
		<subject>משטח המקלחון</subject>
		<question>האם יש שטיח גומי או מדבקות מונעי החלקה על רצפת המקלחון,   או שמקלחון מצופה בחומר למניעת החלקה?</question>
		<suggestion>רצוי להניח בזמן הרחצה שטיח גומי או מדבקות מונעי החלקה על רצפת המקלחון</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.06.03</ID>
		<subject>נגישות לשמפו, לסבון</subject>
		<question>האם ניתן להגיע אליהם בקלות בזמן הרחצה?</question>
		<suggestion>כדאי להניח את הסבון והשמפו על מדף קטן כדי שניתן יהיה להגיע אליהם בקלות בזמן הרחצה ללא צורך בכיפוף (או בקימה – אם מתרחץ בישיבה).כדאי להעדיף להשתמש בסבון נוזלי במקום בסבון רגיל שעלול להחליק מהיד ויגרום לקשיש להתכופף.אם יש קושי להתכופף בזמן הרחצה אפשר להשתמש באבזרי עזר שונים כגון ספוג עם ידית ארוכה.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.06.04</ID>
		<subject>מאחז</subject>
		<question>האם יש מאחז שעשוי מחומר חזק (ולא מוט לתלית מגבת), והאם מחוזק היטב לקיר?</question>
		<suggestion>חשוב מאוד להתקין במקלחת ידית אחיזה. יש לבחור ידית שמיועדת לשמירת בטיחות ולא מוט לתלית מגבת שתישבר כאשר ישענו עליה. יש לבדוק שהאחיזה נוחה ושכף היד לא מחליקה.יש לחבר היטב לקיר באמצעות ברגים אל חלד. במידה וזהו קיר גבס יש להשתמש באמצעי התקנה שמותאם לקיר מסוג זה.ניתן להזמין שירות התקנה בעת הרכישה.ברב המקרים, כדאי לחבר את המאחז בזוית כלפי מטה כדי שלקשיש יהיה נוח לאחוז בו גם בזמן עמידה וכיפוף קל וגם בזמן ישיבה. להתאמת גובה המאחז  אפשר לבקש מהקשיש להרים את היד הצידה בזמן עמידה וישיבה. אם לקשיש יש קשיי ראיה, מומלץ לבחור במאחז בצבע ניגודי לקיר.קיימים סוגים שונים של מאחזים: מתכת ומחומר עם ציפוי פלסטי, באורכים שונים, ישרים ועם זויות.  יש לבחור את המאחז בהתאם למבנה המקלחון.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.06.05</ID>
		<subject>רחצה בישיבה</subject>
		<question>האם הקשיש מתרחץ בישיבה?</question>
		<suggestion>אם לקשיש יש חולשה, שיווי משקל לקוי כדאי להתרחץ בישיבה.ניתן להניח בתוך המקלחון כסא יציב עם משענות ידיים וגב.יש לבדוק שבישיבה שתי כפות הרגליים מונוחות על הרצפה; בברך ובאגן נוצרת זוית של 90  או מעט יותר.ניתן להתקין מושב עם אפשרות קיפול שמחובר לקיר.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.06.06</ID>
		<subject>שטיחון רגליים ליד המקלחון</subject>
		<question>האם לא מחליק כאשר דורכים עליו?</question>
		<suggestion>כדאי לבחור שטיח עם משטח תחתון עשוי גומי. יש לוודא שהקשיש לא נתקל בו. אפשרויות נוספות הן מדבקות שמקטינות את הסיכון להחלקה או לבצע טיפול למניעת החלקהANTISLIP  לרצפה</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.06.07</ID>
		<subject>יציבות הכיור והמשטח סביבו</subject>
		<question>האם הכיור ומשטח סביבו יציבים ומחוזקים לקיר?</question>
		<suggestion>יש לחזק את הכיור ואת המשטח סביבו.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.06.08</ID>
		<subject>תנור חימום חשמלי</subject>
		<question>האם התנור מסוג המיועד לחדרי אמבטיה, רחוק מחפצים דליקים והקשיש לא צריך לטפס כדי להגיע למפסק ההפעלה</question>
		<suggestion>יש להשתמש רק בתנור המיועד לחדרי אמבטיה (בגלל אדי המים).חשוב לתלות את התנור גבוה, רחוק מחפצים דליקים.כדאי לבחור בתנור עם חוט הדלקה ארוך שמאפשר לקשיש להדליק אותו ללא צורך בטיפוס.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.06.09</ID>
		<subject>דלת</subject>
		<question>האם הדלת נפתחת כלפי חוץ והקשיש לא נועל אותה בזמן רחצה</question>
		<suggestion>כדי לאפשר סיוע במצב חירום- אין לנעול את דלת חדר האמבטיה מבפנים.אם הדלת נפתחת כלפי פנים- כדאי לשנות את כיוון פתיחתה באמצעות שינוי מיקום הצירים (אין צורך להחליף את הדלת).</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.06.10</ID>
		<subject>תאורת לילה</subject>
		<question>האם משאיר בלילה אור בדרך המובילה מחדר השינה אל השירותים?</question>
		<suggestion>חשוב להשאיר אור שיהיה דלוק כל הלילה ויאיר את הדרך המובילה מחדר השינה אל השירותים</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.06.11</ID>
		<subject>לחצן מצוקה</subject>
		<question>האם הקשיש עונד על היד את לחצן המצוקה בזמן הרחצה?</question>
		<suggestion>חשוב מאוד לענוד על היד את לחצן המצוקה בזמן הרחצה.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.06.12</ID>
		<subject>וילון מקלחת</subject>
		<question>האם יש וילון במקלחת או מקלחון</question>
		<suggestion>חשוב לתלות וילון מקלחת למניעת התזת המים בזמן הרחצה. </suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.06.13</ID>
		<subject>כסא להתלבש בישיבה</subject>
		<question>האם הקשיש מתנגב ומתלבש בישיבה לאחר הרחצה?</question>
		<suggestion>כדאי להציב בחדר האמבטיה כסא עם משענת גב וידיות תמיכה כדי שהקשיש יוכל להתנגב ולהתלבש.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.06.14</ID>
		<subject>קימה מהשירותים</subject>
		<question>האם הקשיש יכול לקום מאסלת השירותים בבטיחות וללא צורך להישען על חפצים?</question>
		<suggestion>אם הקשיש מתקשה לקום מהאסלה ונשען על כיור/ידית וכו' חשוב להתקין מאחז.קיימים אביזרים שונים המסייעים בקימה: מאחז קבוע בקיר, מסגרת לאסלה, מושב הגבהה לאסלה.מאחז קבוע בקיר :יש לבחור ידית שמיועדת לשמירת בטיחות ולא מוט לתלית מגבת שתישבר כאשר ישענו עליה. יש לחבר היטב לקיר באמצעות ברגים אל חלד. במידה וזהו קיר גבס יש להשתמש באמצעי התקנה שמותאם לקיר מסוג זה.ניתן להזמין שירות התקנה בעת הרכישה.ברב המקרים, כדאי לחבר את המאחז בזוית כלפי מטה כדי שלקשיש יהיה נוח לאחוז בו גם בעמידה וגם בישיבה. אם לקשיש יש קשיי ראיה, מומלץ לבחור במאחז בצבע ניגודי לקיר.מושב הגבהה לאסלה- חשוב להדק היטב לאסלה. לבדוק שכאשר הקשיש יושב - שתי כפות רגליו מונוחות על הרצפה; בברך ובאגן נוצרת זוית של 90  או מעט יותר</suggestion>
	</record>
  </area>
  <area QuestionCount="4">
	<record>
		<ID>01.07.01</ID>
		<subject>קימה מהשירותים</subject>
		<question>האם הקשיש יכול לקום מאסלת השירותים בבטיחות וללא צורך להישען על חפצים?</question>
		<suggestion>אם הקשיש מתקשה לקום מהאסלה ונשען על כיור/ידית וכו' חשוב להתקין מאחז.קיימים אביזרים שונים המסייעים בקימה: מאחז קבוע בקיר, מסגרת לאסלה, מושב הגבהה לאסלה.מאחז קבוע בקיר :יש לבחור ידית שמיועדת לשמירת בטיחות ולא מוט לתלית מגבת שתישבר כאשר ישענו עליה. יש לחבר היטב לקיר באמצעות ברגים אל חלד. במידה וזהו קיר גבס יש להשתמש באמצעי התקנה שמותאם לקיר מסוג זה.ניתן להזמין שירות התקנה בעת הרכישה.ברב המקרים, כדאי לחבר את המאחז בזוית כלפי מטה כדי שלקשיש יהיה נוח לאחוז בו גם בעמידה וגם בישיבה. אם לקשיש יש קשיי ראיה, מומלץ לבחור במאחז בצבע ניגודי לקיר.מושב הגבהה לאסלה- חשוב להדק היטב לאסלה. לבדוק שכאשר הקשיש יושב - שתי כפות רגליו מונוחות על הרצפה; בברך ובאגן נוצרת זוית של 90  או מעט יותר</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.07.02</ID>
		<subject>דלת</subject>
		<question>האם הדלת נפתחת כלפי חוץ והקשיש לא נועל אותה בזמן רחצה</question>
		<suggestion>כדי לאפשר סיוע במצב חירום- אין לנעול את דלת חדר האמבטיה מבפנים.אם הדלת נפתחת כלפי פנים- כדאי לשנות את כיוון פתיחתה באמצעות שינוי מיקום הצירים (אין צורך להחליף את הדלת).</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.07.03</ID>
		<subject>תאורת לילה</subject>
		<question>האם משאיר בלילה אור בדרך המובילה מחדר השינה אל השירותים?</question>
		<suggestion>חשוב להשאיר אור שיהיה דלוק כל הלילה ויאיר את הדרך המובילה מחדר השינה אל השירותים</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.07.04</ID>
		<subject>מאחז</subject>
		<question>האם יש מאחז שעשוי מחומר חזק (ולא מוט לתלית מגבת), והאם מחוזק היטב לקיר?</question>
		<suggestion>חשוב מאוד להתקין במקלחת ידית אחיזה. יש לבחור ידית שמיועדת לשמירת בטיחות ולא מוט לתלית מגבת שתישבר כאשר ישענו עליה. יש לבדוק שהאחיזה נוחה ושכף היד לא מחליקה.יש לחבר היטב לקיר באמצעות ברגים אל חלד. במידה וזהו קיר גבס יש להשתמש באמצעי התקנה שמותאם לקיר מסוג זה.ניתן להזמין שירות התקנה בעת הרכישה.ברב המקרים, כדאי לחבר את המאחז בזוית כלפי מטה כדי שלקשיש יהיה נוח לאחוז בו גם בזמן עמידה וכיפוף קל וגם בזמן ישיבה. להתאמת גובה המאחז  אפשר לבקש מהקשיש להרים את היד הצידה בזמן עמידה וישיבה. אם לקשיש יש קשיי ראיה, מומלץ לבחור במאחז בצבע ניגודי לקיר.קיימים סוגים שונים של מאחזים: מתכת ומחומר עם ציפוי פלסטי, באורכים שונים, ישרים ועם זויות.  יש לבחור את המאחז בהתאם למבנה המקלחון.</suggestion>
	</record>
  </area>
  <area QuestionCount="11">
	<record>
		<ID>01.08.01</ID>
		<subject>מיטה-גובה</subject>
		<question>האם הקשיש יכול לקום מהמיטה בבטיחות וללא צורך להישען על חפצים?</question>
		<suggestion>אם הקשיש מתקשה לקום מהמיטה מכיוון שהיא נמוכה מדי,  ניתן להשתמש בקוביות הגבהה מיוחדות לרהיטים, או להניח מזרון נוסף.אם הקושי בקימה נובע מסיבות אחרות, ניתן להשתמש באבזרי עזר שונים כגון מעקה קימה, תמיכות ועוד.יש לבדוק שבישיבה שתי כפות רגליו מונחות על הרצפה; בברך ובאגן נוצרת זוית של 90  או מעט יותר.הנחיה- אין לעבור במהירות ממצב שכיבה לעמידה, אלא בהדרגה: לשכב על הצד, להתרומם, להוריד רגליים מהמיטה, לשבת ואחר-כך לקום לאט</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.08.02</ID>
		<subject>מנורה ליד המיטה</subject>
		<question>האם ניתן להדליק את האור כאשר שוכבים במיטה?</question>
		<suggestion>חשוב להציב ליד המיטה תאורה שניתן להדליק אותה ללא צורך בקימה מהמיטה.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.08.03</ID>
		<subject>מיטה-הגבלה על הקימה (אם יש צורך)</subject>
		<question>האם הקשיש יסכן עצמו אם יקום לבד מהמיטה?</question>
		<suggestion>במידה ויש מצב שבו הקשיש עלול לסכן את בטחונו אם יקום לבד מהמיטה, ניתן  למנוע קימה באמצעות הוספה של אבזרי עזר שונים:לחבר מעקה למיטה. יש לוודא שהוא מחובר היטב למיטה כאשר מצוי בשימוש. יש לשים לב שלעיתים הקשיש עלול לנסות לטפס מעל המעקה ולהיחבל. במקרה שכזה יש לשקול אפשרות לשנות את גובה המיטה כך שתהיה נמוכה מאוד ויקשה על הקשיש לקום ממנה.ניתן להשתמש בגלאי שנותן התרעה כאשר הקשיש קם מהמיטה.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.08.04</ID>
		<subject>שטיח</subject>
		<question>האם השטיח עם שוליים שטוחים, פרוס ישר ואינו מחליק כשדורכים עליו?</question>
		<suggestion>רצוי להימנע משטיחים.כדאי לבחור שטיח עם משטח תחתון עשוי גומי, או לפרוס מתחת לשטיח (אם הוא פרוס ישר) משטח נגד החלקה.ניתן להשיג בכל חנויות חומרי בנין, חנויות שטיחים, רשתות "עשה זאת בעצמך".</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.08.05</ID>
		<subject>טלפון ליד המיטה</subject>
		<question>האם יש טלפון שניתן להגיע אליו מהמיטה  ללא קימה,הקשיש שומע היטב עוצמת צלצול מותאמת לאיכות השמיעה ויש חיוג מקוצר להזעקת עזרה</question>
		<suggestion>יש להציב מכשיר טלפון שניתן להגיע אליו מהמיטה  ללא קימה.יש לכייל בטלפון בחיוג מקוצר מספרי טלפון  לחירום.יש להניח ליד המיטה דף עם מספרי טלפון של בני משפחה/ אדם אחר כדי להתקשר במצב חירום. יש לכתוב את הספרות והשמות בכתב גדול במיוחד.אם מכשיר הטלפון לא מתאים לקשיש בגלל ירידה בראיה או בשמיעה, ניתן להשתמש בטלפונים מיוחדים:אם הקשיש מתקשה לשמוע את הדובר או את הצלצול- ניתן להשתמש בטלפון מיוחד עם תדרים מיוחדים המותאמים לירידה בשמיעה בגיל המבוגר.אם הקשיש מתקשה לראות את הספרות ניתן להשתמש בטלפון עם ספרות מוגדלות ותמונות.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.08.06</ID>
		<subject>שידה ליד המיטה</subject>
		<question>האם היא יציבה?</question>
		<suggestion>יש לתקן את השידה ליד המיטה, למקרה שהקשיש יעשן עליה.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.08.07</ID>
		<subject>מרחב פנוי</subject>
		<question>האם המרחב פנוי מחפצים, נעלים ומרהיטים</question>
		<suggestion>מומלץ לפנות את המעבר מחפצים ומרהיטים ולהצמיד אותם לקירות. יש להנחות את הקשיש לא להשאיר נעליים, עיתונים על הרצפה ליד המיטה.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.08.08</ID>
		<subject>חוטי חשמל וטלפון</subject>
		<question>האם יש  חוטי חשמל וטלפון על הרצפה?</question>
		<suggestion>יש להדק את כל חוטי החשמל והטלפון לקירות ולוודא שאין חוטים שמונחים על הרצפה או במעברים</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.08.09</ID>
		<subject>תאורה</subject>
		<question>האם התאורה מאפשרת ראות טובה ואין מעבר חד בין אור לחושך?</question>
		<suggestion>כדאי להתקין תאורה שתאפשר ראות טובה. אם יש לקשיש קושי להתמודד עם מעבר  חד בין אזור עם אור חזק לחושך אפשר להחליף למתג עם עמעם (דימר) לויסות עוצמת האור.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.08.10</ID>
		<subject>עישון במיטה</subject>
		<question>האם הקשיש מעשן במיטה?</question>
		<suggestion>יש להנחות את הקשיש שאסור לעשן במיטה</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.08.11</ID>
		<subject>סדין חימום (אם קיים)</subject>
		<question>האם יש סדין חימום?</question>
		<suggestion>יש לוודא שסדין החימום פרוס, חלק, ללא קפלים.יש להנחות את הקשיש שאסור להשאיר אותו דלוק בזמן השינה.כדאי לבחור סדין עם מפסק אוטומטי (טיימר) </suggestion>
	</record>
  </area>
  <area QuestionCount="10">
	<record>
		<ID>01.09.01</ID>
		<subject>אמצעים לטיפוס (סולם, דרגש)</subject>
		<question>האם הקשיש מטפס כדי להוריד דברים גבוהים?</question>
		<suggestion>מומלץ להימנע מלטפס - לא להניח עציצים במקום גבוה שנדרש לטפס כדי להשקות אותם, ולסדר חפצים בשימוש יומיומי בגובה נגיש שלא דורש טיפוס.חשוב להנחות את הקשיש להימנע מטיפוס על סולמות, שרפרפים וכסאות.אם יש צורך להגיע לדברים גבוהים  אפשר להשתמש באביזר בשם "יד עזר".</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.09.02</ID>
		<subject>תרופות</subject>
		<question>האם מאחסן את התרופות במקום בטיחותי?</question>
		<suggestion>חשוב להתייעץ עם הרופא המטפל מדי תקופה או כאשר יש שינוי במצב בנושא התרופות, הויטמינים ותוספי המזון שהקשיש נוטל.ניתן לאחסן ולסדר את התרופות בתיבות מיוחדות. יש לאחסן תרופות במקום קריר ויבש, בנפרד ממזון וחומרי ניקוי.יש להקפיד לשמור כל תרופה באריזתה המקורית, ולא מערבב תרופות שונות באותו מיכל.בכל חודש לבדוק את תאריך תפוגת התרופות.לא ליטול תרופות בחושך.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.09.03</ID>
		<subject>ניקיון</subject>
		<question>האם מקפיד לנגב את הרצפה?</question>
		<suggestion>יש להקפיד לנגב מיד נוזלים הנשפכים על הרצפה.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.09.04</ID>
		<subject>תנור חימום (אח עצים, חשמל, גז ונפט)</subject>
		<question>האם נמצאים רחוק מחפצים דליקים, יש גלאי עשן?</question>
		<suggestion>יש להרחיק מהתנור חפצים דליקים – וילון, שטיח, כורסא, שידה וכו' ולא להציב אותו במקום שיש בו רוח חזקה העלולה לכבות אותו.יש להנחות את הקשיש לא להשאיר את התנור דלוק בזמן השינה,  ולהקפיד שיש חלון פתוח לאוורור כאשר מופעל.יש להתקין בבית גלאי עשן. ניתן להשיג בחנויות כלי בנין וברשתות "עשה זאת בעצמך"</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.09.05</ID>
		<subject>מרצפות</subject>
		<question>האם כל המרצפות שלמות, בגובה אחיד ולא חלקות?</question>
		<suggestion>יש לתקן מרצפות שאינן תקינות- שבורות או בולטות.אם המרצפות חלקות מדי ניתן לצפות אותן בשכבה של חומר מונע החלקה.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.09.06</ID>
		<subject>מפסק פחת</subject>
		<question>האם יש מפסק תקין?</question>
		<suggestion>חשוב להתקין בבית מפסק פחת, ולבדוק את תקינותו מדי מספר שבועות.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.09.07</ID>
		<subject>תאורה</subject>
		<question>האם התאורה המאפשרת לקשיש לראות היטב ואינה מסנוורת?</question>
		<suggestion>חשוב לשים אהיל על הנורות למניעת סינוור.אם יש אזורים חשוכים בבית, יש להוסיף מנורות נוספות כדי  לאפשר לקשיש לראות היטב.בגלל השינוי שחל בראיה בגיל המבוגר והקושי של העין להסתגל בזמן מעבר ממקום מואר וחשוך - כדאי להתקין עמעם המאפשר לשנות את עוצמת האור לפי הצורך. בשעות בין ערביים כדאי להשאיר אור דלוק במקום מרכזי.כדאי להתקין תריסים או וילונות שיאפשרו לעמעם אור שמש חזק שגורם לסינוור</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.09.08</ID>
		<subject>תאורת חירום</subject>
		<question>האם יש תאורת חירום?</question>
		<suggestion>יש להציב במקום מרכזי בבית תאורת חירום, שמחוברת באופן קבוע לשקע חשמלי לטעינה.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.09.09</ID>
		<subject>אמצעי קריאה בזמן מצוקה</subject>
		<question>האם יש לקשיש אמצעי לקריאה לעזרה בשעת חירום (טלפון שניתן להגיע אליו כאשר שרועים על הרצפה או לחצן מצוקה)?</question>
		<suggestion>חשוב מאוד להתקין בבית אמצעי לקריאה לעזרה בזמן מצוקה. קיימים אמצעים שונים: לחצן מצוקה בצורת שעון יד המחובר למוקד חירום, מכשיר טלפון.לחצן מצוקה בצורת שעון יד –יש להנחות את הקשיש לענות אותו על היד כאשר נמצא בבית – הצמיד עמיד במים וחשוב לא להסיר אותו בזמן רחצה! כדאי לבדוק את תקינותו מזמן לזמן.מכשיר טלפון – יש להניח אותו במקום שניתן להגיע אליו גם כאשר שרועים על הרצפה.יש לכייל בטלפון בחיוג מקוצר מספרי טלפון  לחירום.יש להניח ליד מכשיר הטלפון דף עם מספרי טלפון של בני משפחה/ אדם אחר כדי להתקשר במצב חירום. יש לכתוב את הספרות והשמות בכתב גדול במיוחד.אם מכשיר הטלפון לא מתאים לקשיש בגלל ירידה בראיה או בשמיעה, ניתן להשתמש בטלפונים מיוחדים:אם הקשיש מתקשה לשמוע את הדובר או את הצלצול- ניתן להשתמש בטלפון מיוחד עם תדרים מיוחדים המותאמים לירידה בשמיעה בגיל המבוגר.אם הקשיש מתקשה לראות את הספרות ניתן להשתמש בטלפון עם ספרות מוגדלות ותמונות</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.09.10</ID>
		<subject>ריהוט גן, מרפסת</subject>
		<question>האם יש כסא שלקשיש נוח לשבת עליו, והוא יוכל לקום ממנו באופן בטיחותי?</question>
		<suggestion>כדאי לבחור כסא אחד, עם משענות ידיים שיהיה לקשיש נוח לשבת עליו, והוא יוכל לקום ממנו באופן בטיחותי.רצוי שמשענת הגב תהיה גבוהה ותתמוך גם באזור הצואר.גובה- מאפשר לשבת ולקום ללא מאמץ.  במידת הצורך ניתן להשתמש בקוביות הגבהה מיוחדות לרהיטים, או להניח כרית ישיבה נוספת.בישיבה שתי כפות רגליו מונחות על הרצפה; בברך ובאגן נוצרת זוית של 90  או מעט יותר.</suggestion>
	</record>
  </area>
  <area QuestionCount="3">
	<record>
		<ID>01.10.01</ID>
		<subject>מעקות</subject>
		<question>האם מחוזקים היטב לקיר?</question>
		<suggestion>יש לתקן את המעקות כדי שיהיו יציבים, שלמים לכל אורכם ומחוזקים היטב לקיר</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.10.02</ID>
		<subject>מדרגות</subject>
		<question>האם המדרגות תקינות,  ואינן חלקות?</question>
		<suggestion>אם המדרגות חלקות, ניתן להדביק עליהן או למרוח עליהן חומרים למניעת החלקה.יש לתקן מדרגות  שאינן תקינות- שבורות, רופפות, שאינן בגובה אחידאם יש שטיח על המדרגות – יש להדביק אותו היטב לכל המדרגות כדי שיהיה שטוח.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>01.10.03</ID>
		<subject>תאורה</subject>
		<question>האם התאורה מאפשרת ראות טובה וגובה הנורות אינו נמוך מגובה העיניים</question>
		<suggestion>יש להתקין נורה חזקה שמאפשרת ראות טובה.יש למקם את גובה הנורות שלא יהיו נמוכות מתחת למגובה העיניים. יש להתקין מתגי הפעלה תקינים משני הצדדים של גרם המדרגות.</suggestion>
	</record>
  </area>
  <area QuestionCount="3">
	<record>
		<ID>02.11.01</ID>
		<subject>מעקות</subject>
		<question>האם מחוזקים היטב לקיר?</question>
		<suggestion>יש לתקן את המעקות כדי שיהיו יציבים, שלמים לכל אורכם ומחוזקים היטב לקיר</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>02.11.02</ID>
		<subject>מדרגות</subject>
		<question>האם המדרגות תקינות,  ואינן חלקות?</question>
		<suggestion>אם המדרגות חלקות, ניתן להדביק עליהן או למרוח עליהן חומרים למניעת החלקה.יש לתקן מדרגות  שאינן תקינות- שבורות, רופפות, שאינן בגובה אחידאם יש שטיח על המדרגות – יש להדביק אותו היטב לכל המדרגות כדי שיהיה שטוח.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>02.11.03</ID>
		<subject>תאורה</subject>
		<question>האם התאורה מאפשרת ראות טובה וגובה הנורות אינו נמוך מגובה העיניים</question>
		<suggestion>יש להתקין נורה חזקה שמאפשרת ראות טובה.יש למקם את גובה הנורות שלא יהיו נמוכות מתחת למגובה העיניים. יש להתקין מתגי הפעלה תקינים משני הצדדים של גרם המדרגות.</suggestion>
	</record>
  </area>
  <area QuestionCount="3">
	<record>
		<ID>02.12.01</ID>
		<subject>תאורה</subject>
		<question>האם יש תאורה שנדלקת באופן אוטומטי כאשר מחשיך – מאירה את שביל הכניסה מהחצר ועד לדלת הכניסה של הבנין/בית</question>
		<suggestion>יש להתקין תאורה שתאיר את שביל הכניסה מהחצר ועד לדלת הכניסה של הבנין/בית. יש לבחור בנורה שנדלקת באופן אוטומטי כאשר מחשיך.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>02.12.02</ID>
		<subject>שביל</subject>
		<question>האם הריצוף בשביל שמוביל לכניסה של הבנין/בית ואל חדר האשפה תקין ואין בו בליטות?</question>
		<suggestion>יש לתקן את הריצוף בשביל שמוביל לכניסה של הבנין/בית ולחדר האשפה - שיהיה ללא מכשולים, והריצוף בגובה אחיד ללא בליטות.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>02.12.03</ID>
		<subject>תיבת דואר</subject>
		<question>האם כתוב שם הקשיש ומספר הדירה על תיבת הדואר שלו?</question>
		<suggestion>חשוב לכתוב את שם הקשיש ומספר הדירה על תיבת הדואר (למקרה חירום)</suggestion>
	</record>
  </area>
  <area QuestionCount="2">
	<record>
		<ID>02.13.01</ID>
		<subject>משך הזמן עד סגירת דלת המעלית</subject>
		<question>האם משך הזמן עד שדלת המעלית נסגרת מאפשר לקשיש להכנס/לצאת ממנה?</question>
		<suggestion>אם דלת המעלית נסגרת מהר מדי והקשיש לא יכול לצאת / להכנס ממנה - יש לפנות אל חברת המעליות כדי שיאריכו את משך הזמן.</suggestion>
	</record>
	<record>
		<ID>02.13.02</ID>
		<subject>גובה רצפת המעלית לעומת גובה רצפת הקומה</subject>
		<question>האם יש הפרש בין גובה רצפת המעלית לגובה רצפת הקומה?</question>
		<suggestion>אם יש הפרש בין גובה רצפת המעלית לגובה רצפת הקומה – יש לפנות אל חברת המעליות לתיקון הבעיה.</suggestion>
	</record>
  </area>
</data-set>